放榜日前往IFC跳樓已現人龍

國際金融中心(即IFC)作為香港的著名地標，每逢放榜日皆有數以千計的香港中學文憑考試(DSE)考生排隊重獲新生，即是跳樓自殺。今年已是第四屆DSE，大部分人認為考生們已對DSE出卷方法有一定認識，從而可以考獲佳績，繼而考生自殺情況相對減少。但自從今年中文卷四出現大量不合理的問題，英文卷一考問韓文問題，甚至在中文卷三出現疊聲的情況，使考生萌生自殺念頭。

在7月10日放榜前五天早上，已經有約百名考生排隊跳樓，有部分學生由昨天開始排隊。他們覺得自己是零，甚至指出入大學機會不屬自己，因而自殺。附近有大量警察維持治安，避免人潮湧入IFC；離IFC 300米有來自不同國家的攝影發燒友拍下最美的一面；而馬會亦在附近開設賭局，馬會表示此舉可打壓外圍賭局。附近亦有本地樂隊Bubblegum為自殺考生獻唱首本名曲「Look At Me」及其近期冠軍歌「Jump to Heaven」，為他們樂隊宣傳及娛樂自殺考生。主唱Mark Nelson表示: 「我沒有打記者，邊個人再話我打記者，我會出律師信！」然後霸氣地離去。

在今日中午，一名來自香城考生陳再修（Retake Chan）突然離去龍頭，然後對眾人說: 「我有一個好地方去跳樓，邊個巴打跟埋一齊去?」然後帶部分自殺考生去到他學校未改名的新大樓集體跳樓。有認識得陳再修的同學表示惋惜，認為他今年只是中五，若未能取得大學資格，下年仍可報考。更有同學指出若他改名為辛一葉，他不但做到DSE狀元，還可以在大學「食女」。

中 環 站 內 擠 滿 趕 往 排 隊 的 考 生

地 鐵 決 定 加 密 班 次 疏 導 人 流

現場懷疑有排隊黨炒黃牛

現 場 已 經 擠 滿 股 民 及 中 外 記 者 預 備 考 生跳 下 的 一 刻

從 IFC 頂 樓 俯 瞰 地 面 的 情 況

保 安 人 員 制 服 一 名 意 圖 打 尖 的 考 生。

有 考 生不 滿 被 插 隊，並 大 叫:「排 隊 呀！」

有 市 民 認 為 是 次 事 件 帶來 無 限 商 機，於 網 上 某 知 名 拍 賣 網 拍 賣 天 台 頭 位。底價 二 千 二 百 五 十。

巴 士 公 司 已 加 開 途 徑 國 金 的 班 次。

[本報訊] 孟 婆 表 示 投 胎 人 數 大 增，湯 水 供 不 應 求

全 港 各 墳 場 總 共 收 到 逾 萬 宗 預 訂 ， 有 負 責 人 表 示 會 推 出 「 考 生免 一 年 租 金 」 及 套 票 服 務 ， 吸 引 顧 客 。

一 名 考 生 指 出 稍 後 跳 出 位 置。

有 考 生因 為 拿 不 到 籌 ， 情 緒 激 動 ， 索 性 從 自 己 屋 企 爬 窗 而 出 ， 甚 至 舉 槍 自 轟 ， 情 況 緊 張。

有人開左

遊 輪 都 停 泊 在 附 近 海 面 讓 乘 客 們 觀 賞 此 項 盛 事

有 考 生因 交 通 擠 塞 遲 到 ，來 到 IFC門 口 才 知 已 經 截 龍 ，隨 即 痛 哭 跪 地 ， 哀 求 警 方 酌 情。